% Escolha: Portugues ou Ingles ou Espanhol.
% Para a versão final do texto, após a defesa acrescente Final:

\documentclass[ingles]{ic-tese}
%\documentclass[Portugues]{ic-dissertacao}
%\documentclass[Portugues,Final]{ic-tese-v3}

\usepackage[latin1, utf8]{inputenc}

% Para acrescentar comentários ao PDF descomente:
\usepackage
%  [pdfauthor={nome do autor},
%   pdftitle={titulo},
%   pdfkeywords={palavra-chave, palavra-chave},
%   pdfproducer={Latex with hyperref},
%   pdfcreator={pdflatex}]
{hyperref}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsthm}
\usepackage{mathtools}
\usepackage[labelformat=simple]{subcaption}
%\usepackage{subfigure}

% enable the use of parenthesis in subcaption, e.g., Fig. 1(a)
% note that labelformat=simple needs to be pass to the subcaption to avoid double parenthesis
\renewcommand\thesubfigure{(\alph{subfigure})}
\renewcommand\thesubtable{(\alph{subtable})}
%\newcommand{\subfigureautorefname}{\figureautorefname}

\usepackage{tikz}

\newtheorem{definition}{Definition}[chapter]
\newtheorem{proposition}{Proposition}[chapter]
\newtheorem{lemma}{Lemma}[chapter]

%\setlength\parindent{0pt}

\DeclareMathOperator*{\Sup}{Sup}
\DeclareMathOperator*{\Inf}{Inf}
\DeclarePairedDelimiter{\abs}{\lvert}{\rvert}
\DeclarePairedDelimiter{\norm}{\lVert}{\rVert}

% Macros for common abbreviations and latin words
\usepackage{xspace}
\makeatletter
\DeclareRobustCommand\onedot{\futurelet\@let@token\@onedot}
\newcommand\@onedot{\ifx\@let@token.\else.\null\fi\xspace}
\def\ie{i.e\onedot} \def\Ie{I.e\onedot}
\def\eg{e.g\onedot} \def\Eg{E.g\onedot}
\def\cf{cf\onedot} \def\Cf{Cf\onedot}
\def\etal{et al\onedot}
\def\etc{etc\onedot} \def\vs{vs\onedot}
\def\wrt{w.r.t\onedot} \def\dof{d.o.f\onedot}
\makeatother


\begin{document}

% Escolha entre autor ou autora:
\autor{Darwin Danilo Saire Pilco}
%\autora{Nome da Autora}

% Sempre deve haver um título em português:
%Multi-scale Morphological Image Simplification Based on Extrema Relationships: Improvements and Applications
\titulo{Simplifica\c{c}\~{a}o Morfol\'ogica Multiescala Baseada em Rela\c{c}\~{o}es Extremas: Melhoras e Aplica\c{c}\~{o}es}

% Se a l\'ingua for o ingl\^es ou o espanhol defina:
\title{Multi-scale Morphological Image Simplification Based on Extremum Relationships: Improvements and Applications}

% Escolha entre orientador ou orientadora. Inclua os títulos acadêmicos:
\orientador{Prof. Dr. Gerberth Ad\'in Ramírez Rivera}
%\orientadora{Profa. Dra. Nome da Orientadora}

% Escolha entre coorientador ou coorientadora, se houver.  Inclua os títulos acadêmicos:
\coorientador{Prof. Dr. Neucimar Jer\^{o}nimo Leite}
%\coorientadora{Prof. Dra. Eng. Lic. Nome da Co-Orientadora}

% Escolha entre mestrado ou doutorado:
\mestrado
%\doutorado

% Se houve cotutela, defina:
%\cotutela{Universidade Nova de Plutão}

\datadadefesa{28}{02}{2017}

% Para a versão final defina:
%\avaliadorA{Prof. Dr. Primeiro Avaliador}{Instituição do primeiro avaliador}
%\avaliadorB{Profa. Dra. Segunda Avaliadora}{Instituição da segunda avaliadora}
%\avaliadorC{Dr. Terceiro Avaliador}{Instituição do terceiro avaliador}
%\avaliadorD{Prof. Dr. Quarto Avaliador}{Instituição do quarto avaliador}
%\avaliadorE{Prof. Dr. Quinto Avaliador}{Instituição do quinto avaliador}
%\avaliadorF{Prof. Dr. Sexto Avaliador}{Instituição do sexto avaliador}
%\avaliadorG{Prof. Dr. Sétimo Avaliador}{Instituição do sétimo avaliador}
%\avaliadorH{Prof. Dr. Oitavo Avaliador}{Instituição do oitavo avaliador}


% Para incluir a ficha catalográfica em PDF na versão final, descomente e ajuste:
%\fichacatalografica{arquivo.pdf}


% Este comando deve ficar aqui:
\frontmatter


% Se houver dedicatória, descomente:
%\prefacesection{Dedicatória}
%A dedicatória deve ocupar uma única página.


% Se houver epígrafe, descomente e edite:
% \begin{epigrafe}
% {\it
% Vita brevis,\\
% ars longa,\\
% occasio praeceps,\\
% experimentum periculosum,\\
% iudicium difficile.}
%
% \hfill (Hippocrates)
% \end{epigrafe}


% Agradecimentos ou Acknowledgements ou Agradecimientos
\chapter{Acknowledgements}
\begin{itemize}
    \item Firstly, I would like to thank my parents Florence and Maximiana for supporting me at all times, for the values they have implanted in me, and for giving me the opportunity to have an excellent education. Especially for being an extraordinary example of life to follow.
    
    \item I would also like to thank my brothers for supporting me spiritually and being an important part of my life. To all of them for filling my life with great moments that we have shared. In special to my sister Maria for giving me her emotional support in the development of this research.
    
    \item My sincere thanks go to my co-advisor Prof. Dr. Neucimar, deceased in the course of this thesis, for the continuous support of my Master study and related research, for his patience, motivation, and immense knowledge. His guidance helped me in all the time of research of this thesis.  
    
    \item I would like to thank my advisor Prof. Dr. Ad\'in for believing in me and whose guidance helped me in the writing of this thesis.
    
    \item Last but not the least, I thank my friends for trust and believe in me and to have made this stage of my life, a journey of experiences that I will never forget.
\end{itemize} 


% Sempre deve haver um resumo em português:
\begin{resumo}  
  A abordagem de simplifica\c{c}\~{a}o de imagem visa reduzir a quantidade de informa\c{c}\~{a}o presente nas imagens, isto atrav\'es da filtragem de componentes de ru\'ido e elimina\c{c}\~{a}o de detalhes n\~{a}o significativos, mantendo as informa\c{c}\~{o}es necess\'arias para a obten\c{c}\~{a}o do resultado desejado.
  Al\'em disso, a simplifica\c{c}\~{a}o de imagens tem mostrado ser \'util em diversas aplica\c{c}\~{o}es de processamento de imagens como um passo adicional para tarefas mais complexas, como a segmenta\c{c}\~{a}o e extra\c{c}\~{a}o de caracter\'isticas.
  
  Nesta Disserta\c{c}\~{a}o de Mestrado, criamos um m\'etodo de simplifica\c{c}\~{a}o de imagens, que aproveita os m\'ultiplos n\'iveis de observa\c{c}\~{a}o (multi-escala), que utiliza uma medida de persist\^encia e ainda tem demanda computacional reduzida.
  Para isso, exploramos um m\'etodo de simplifica\c{c}\~{a}o baseado em grafos que garante o bom comportamento da supress\~{a}o dos n\'os extremos da imagem (m\'aximas / m\'inimas), tendo em conta a informa\c{c}\~{a}o da dist\^{a}ncia e contraste, bem como alguns aspectos interessantes da teoria do espa\c{c}o-escala.
  
  Finalmente, apresentamos dois tipos de resultados: te\'oricos e experimentais.
  Os resultados te\'oricos s\~{a}o a cria\c{c}\~{a}o e demonstra\c{c}\~{a}o de novas propriedades no grafo que suporta todo o processo de simplifica\c{c}\~{a}o.
  Com essas novas propriedades, n\'os definimos uma atualiza\c{c}\~{a}o local do grafo que implica um desvio interessante em toda a estrutura do algoritmo que, originalmente, \'e muito custos.
  Por outro lado, os resultados experimentais s\~{a}o divididos em duas partes.
  A primeira parte s\~{a}o as compara\c{c}\~{o}es de tempo de execu\c{c}\~{a}o, usando as bases de dados ``Berkeley Segmentation Dataset and Benchmark 300'' e ``Berkeley Segmentation Dataset and Benchmark 500'', demonstrando que nosso m\'etodo contribui para uma redu\c{c}\~{a}o no custo computacional.
  E a segunda parte \'e a apresenta\c{c}\~{a}o de aplica\c{c}\~{o}es onde mostramos como combinar este processo de simplifica\c{c}\~{a}o com ferramentas morfol\'ogicas bem conhecidas para abordar problemas relacionados, principalmente, com segmenta\c{c}\~{a}o de imagens multiescala e homogeneiza\c{c}\~{a}o.
\end{resumo}


% Sempre deve haver um abstract:
\begin{abstract}  
  Image simplification approach aims to reduce the amount of information present in the images, this by filtering out noise components and eliminating of non-significant details while keeping the information necessary to the achievement of the desired outcome.  
  In addition, image simplification has been proved useful in several image processing applications as an additional step for more complex tasks, such as segmentation and feature extraction.  
  
  In this Master's Thesis, we create a method of images simplification, that takes advantage of the multiple levels of observation (multi-scale), that uses a persistence measure and still be of reduced computational demand.  
  To achieve it, we explore a graph-based simplification method that guarantees a well-behaved suppression of the image extrema (maxima/minima) by taking into account both information of distance and contrast, as well as some interesting aspects of the scale-space theory.
  
  Finally, we present two types of results: theoretical and experimental.
  The theoretical results are the creation and demonstration of new properties on the graph that supports the whole process of simplification.
  With this properties, we define a local update of the graph which implies an interesting bypass in the whole algorithm structure which, originally, is very time-consuming.
  On the other hand, the experimental results are divided into two parts.
  The first part is the run-time comparisons, using the ``Berkeley Segmentation Dataset and Benchmark 300'' and ``Berkeley Segmentation Dataset and Benchmark 500'' databases, demonstrating that our method contributes to a reduction in computational cost.
  And the second part is the presentation of applications where we illustrate how to combine this simplification process with well-known morphological tools to address problems related mainly to multi-scale image segmentation and homogenization.
\end{abstract}


% Se houver um resumo em espanhol, descomente:
%\begin{resumen}
% A mesma regra aplica-se.
%\end{resumen}


% A lista de figuras é opcional:
\listoffigures

% A lista de tabelas é opcional:
\listoftables

% A lista de abreviações e siglas é opcional:
% \prefacesection{Lista de Abreviações e Siglas}

% A lista de símbolos é opcional:
% \prefacesection{Lista de Símbolos}

% Quem usa o pacote nomencl pode incluir:
%\renewcommand{\nomname}{Lista de Abreviações e Siglas}
%\printnomenclature[3cm]


% O sumário vem aqui:
\tableofcontents


% E esta linha deve ficar bem aqui:
\mainmatter

\include{chapter_Introduction}

\include{chapter_Morphology}

%\include{chapter_Multi_Scale}

\include{chapter_Scale_Space}

\include{chapter_Proposed_Method}

%\include{chapter_Applications}

\include{chapter_Results}

\include{chapter_Conclusions}


% As referências:
\bibliographystyle{plain}
\bibliography{ic-dissertacao}


% Os anexos, se houver, vêm depois das referências:
%\appendix
%\chapter{Anexo}
%\chapter{Anexo}

\end{document}
